縱卡夫卡再生，也寫不出香港6月的荒謬⋯⋯

這二十二年之荒謬絕倫，縱使卡夫卡在世且生活在香港，也寫不出這樣的劇本。香港以法制、自由以及高素質的公民社會聞名世界，然而，當7月1日，一群絕望的香港年輕人，終於占領了本屬於為人民代言的立法會時，這也無疑是世界上最大的魔幻現實諷刺劇。一個標榜為人民立法的地方，竟然被人民所占領，而且不是少數，是代表了幾百萬香港人的多數群體。卡夫卡可以想到有這樣荒唐的情節麼？這過去的22年，這個立法會是在怎樣「合理」的外觀之下，將香港變得越來越卡夫卡式的魔幻？以至於年輕人終於怒吼上街！

Just UP